Das erste Bewerbungsgespräch steht an und die Aufregung steigt. Auch wenn das
letzte mal schon eine gefühlte Ewigkeit her ist, lassen die Schweißperlen auf der
Stirn nicht lange auf sich warten. Du willst ja schließlich den möglichst besten
Eindruck im zukünftigen Unternehmen hinterlassen. Es kursieren diverse
Horrogeschichten über diese ersten Zusammentreffen. Ein Freund war nicht gut genug
vorbereitet, ein anderer Bekannter wurde danach gefragt, welches Küchengerät er wäre.
Personaler machen dir das Bewerbungsgespräch nicht immer einfach.

### Die letzte Hürde
Dich selbst vor Fremden zu präsentieren ist ja an sich schon nervenaufreibend
genug. Dann soll man sich auch noch möglichst vorteilhaft darstellen und
Überzeugungsarbeit leisten. Und als würde das alles noch nicht reichen lastet auch
noch ein immenser Druck auf der Situation, weil so viel davon abhängt. Du hast
schon viel Zeit und Kraft investiert, um überhaupt zum Bewerbungsgespräch
eingeladen zu werden. Wenn's dann nicht klappt war all die Mühe umsonst. Den Job
hat man jedenfalls verloren und der ganze Spaß geht von vorne los: Wieder ewig
nach Jobs suchen, Stellenausschreibungen mühselig entziffern und dann hoffen,
dass überhaupt eine Antwort kommt. Klar, dass man von Bewerbungsgespräch zu
Bewerbungsgespräch unentspannter wird. So wird es immer schwerer, diese letzte
Hürde vor dem neuen Job zu meistern.

### Wenn's passt dann passt's
Die größte Herausforderung im Bewerbungsgespräch ist es, die richtigen
Antworten zu finden. Wenn Du dich in einem Bereich nicht sonderlich gut auskennst,
ist es auch nicht weiter verwunderlich, wenn Du in einem Gespräch darüber nicht
gut dastehst. Oft sind auch die Jobangebote sehr undurchsichtig formuliert, sodass
es schwer ist, sich ordentlich auf das anstehende Gespräch vorzubereiten. Wenn
die Stelle aber gut zu dir passt, wirst Du immer was zu sagen haben. Und wenn Du
über etwas sprichst, worüber Du auch gerne sprichst, kommst Du ganz von alleine
viel selbsbewusster rüber.  Um den Druck aus der ganzen Sache zu nehmen, kannst
Du dich auf viele Jobs bewerben um so möglichst viele Bewerbungsgespräche
einzuholen. So sammelst Du einerseits Erfahrung und andererseits ist es auch nicht
mehr so dramatisch, wenn nichts aus der Bewerbung wird.

### "Wer suchet der findet" war gestern
Selbst wenn Du schon ein glasklares Jobprofil vor Augen hast, ist es immer noch
furchtbar aufwendig verschiedene Jobportale zu durchkämmen und unzählige
Stellenangebote durchzulesen. Bei enwork kannst einmal alle deine Interessen in
deinem Profil festlegen. Wir gleichen Jobangebote mit deinen Vorlieben und
Kenntnissen ab, um dir dann maßgeschneiderte Stellen zu präsentieren. Mit einem
Klick kannst Du dich bewerben und hast so innerhalb kürzester Zeit eine ganze
Stange an Bewerbungen rausgeschickt. Da auch dein Profil wiederum zum Jobprofil
passt, wirst Du so auch schnell zu einigen Bewerbungsgesprächen eingeladen. Du
kannst im Vorfeld Fragen mit dem Arbeitgeber über einen direkten Chat klären und
dich so ideal vorbereiten.  
Erstell' jetzt [dein Profil](https://app.enwork.de/sign-up) und stell dich auf
das perfekte Bewerbungsgespräch ein.
